{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis suur kollane pall annab meile päeval valgust ja soojust?","hints":[{"text":"🌟 Annan meile valgust."},{"text":"🌡️ Annan meile soojust."},{"text":"💫 Meie planeet tiirleb ümber selle."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":true},{"label":"Täht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis paistab öösel taevas ja muudab mõnikord oma kuju?","hints":[{"text":"🌚 Sa näed mind pimedas."},{"text":"⚽ Vahel olen ümmargune pall."},{"text":"🌎 Ma tiirlen ümber planeedi Maa."}],"options":[{"label":"Päike","isCorrect":false},{"label":"Täht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis väike särav punkt on öösel taevas ja on tegelikult väga suur ja kaugel asuv gaasikera?","hints":[{"text":"🌠 Ma säran öösel."},{"text":"🔭 Mõned inimesed vaatavad mind teleskoobiga."},{"text":"🔥 Olen tuline kera."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Täht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma tiirlen ümber Päikese. Olen suur kivist või gaasist keha, kus mõnel võib olla ka rõngad.","hints":[{"text":"💫 Ma liigun ringiratast ümber Päikese."},{"text":"💍 Mõnel minust on ilusad rõngad ümber."},{"text":"🏠 Meie koduplaneet Maa on ka üks minust."}],"options":[{"label":"Täht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen sõiduk, mis viib inimesi, satelliite ja uurimisroboteid kosmosesse.","hints":[{"text":"🚀 Liigun kiiresti üles taevasse."},{"text":"👩‍🚀 Mõnikord on minu sees astronaut."},{"text":"🌠 Mind kasutatakse kosmosesse reisimiseks."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"🌌"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on neli ratast ja ma sõidan teel. Mind juhib inimene rooliga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🛣️ Mind näed palju linnatänavatel."},{"text":"👨‍👩‍👧‍👦 Minuga saab sõita perega puhkama."},{"text":"🔑 Mind saab käivitada võtmega (või nupuga)."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mul on tavaliselt kaks ratast ja ma sõidan teel või kergliiklusteel. Sa pead mind jalgadega tallama, et ma liiguks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🦵 Mind liigutavad sinu jalad."},{"text":"✨ Minuga on tore sõita pargis või sõpradega võidu."},{"text":"⚙️ Mul on ketas ja pedaalid."}],"options":[{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma olen väga pikk ja sõidan mööda kindlat rada. Mul on palju vaguneid ja ma viin palju inimesi korraga ühest kohast teise. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🛤️ Minu rada on rauast ja seda nimetatakse raudteeks."},{"text":"🔊 Mõnikord ma lasen valju vilet."},{"text":"🚪 Mul on palju uksi, igas vagunis."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma olen suur ja mul on tiivad, aga ma ei ole lind. Ma sõidan taevas väga kiiresti ja viin inimesi või kaupu kaugele-kaugele maadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"☁️ Ma sõidan pilvede kohal."},{"text":"🛫 Minu starti ja maandumist näeb lennujaamas."},{"text":"👂 Ma teen väga valju heli, kui stardin või maandun."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Ma olen suur ja ujun vee peal. Mind kasutatakse inimeste või kaupade vedamiseks üle järvede, jõgede või merede. Mis ma olen?","hints":[{"text":"💧 Mind näeb sadamas või avamerel."},{"text":"⚓ Mul on ankur, et paigal seista."},{"text":"🗺️ Mõned minust on nii suured, et neil on peal poed ja restoranid."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚦"}}]}